[神棍演繹經濟學 - Andrew Lo上篇2：無學歷] by 懸崖Cliff Yeung 【5】- 推到甜品2

Post 1:
Post 2:
Post 3:
Post 4:

更新：不加XX Team 回應了，以免大家放焦點於Gay Leung 但我加了哈哈哈最新回應。

Post 4 起，懶人包 為左唔令一路最post 既巴打覺得悶 會變為Cliff Yeung 懸崖咳咳咳 「甜品」上篇-無學歷 並插入相關圖片 怒屌打同公司同行神棍Andrew Lo 哈哈哈 。

略講解發生咩事：

Andrew Lo 九展Mock 2018 解卷，被發現其中有題MC答案出錯，於是同公司同行Cliff 幫忙指證其錯誤，但Andrew 堅持自己答案，還找UST Econ 教授尋求意見，並將談話內容放上ig, 更評擊Cliff 2016Q33 MC解釋與考評局有誤（事實上兩者的解釋係極相似) 結果被UST Econ 學系學生會發公開聲明予以強烈譴責Andrew, 及Cliff 也在新貼文回覆有關問題。。。
如果唔知發生咩事 歡迎睇番Post 3 第一頁 入面已經詳細講解發生咩事

為何新post 改名：

用上神棍演繹經濟學，事關Cliff 兩年前已經想寫文揭發 有D人錯誤演繹經濟學 早前已經批評過雷鼎鳴教授，今次終於有機會 批評同行同公司：哈哈哈
唔講咁多，開始！

神棍演繹經濟學-Andrew上篇2：[無學歷]
Cliff Yeung

(轉貼：Cliff Yeung Facebook)

抱歉甜品要在深夜食堂上桌。

老師出錯試題我屢見不鮮，本來是沒有想過要下筆再說什麼的，誰知出題者厚顏如此，引用科大教授的回覆電郵強作辯解，以為可以掩過飾非。整個辯解涉及兩個問題：一是知識貧乏及邏輯混亂，卻企圖訴諸權威以蒙混過關，恬不知恥；二是企圖以不誠實的方法誤導學生，敗德辱行。為人師表，無學問，無品行，枉稱為師。

（原本不知道出題者是誰，後來知道了，名字是Andrew Lo，我是光明磊落的人，理性討論，開名不妨，早前我批評雷鼎鳴教授的「叫雞論」也是開名的。）

為此兩大問題，應要炮製兩道甜品，今天先上第一道：「無學問」。

在分析這兩個問題之前，先說說事情的大概，方便大家閱讀接着的分析：

有幾位同學就一條 Mock 卷的 MC 向我作出提問，題目是這樣的：

Shortage necessarily implies
(1) scarcity
(2) price competition
(3) non-price competition

同學說出題者的答案是 (1) only，我說正確的答案應該是 (1) & (3) only。就着這題目，我已在 Facebook 解釋過了，有興趣的朋友不妨回看。
後來出題者發電郵問科技大學的教授，未經教授同意，把回覆放上社交平台（及後被科大經濟學系的學會譴責），說那教授的看法跟他一致，為自己的錯誤答案護航。

Andrew發電郵問科技大學的教授，未經教授同意，把回覆放上社交平台

Andrew發電郵問科技大學的教授，未經教授同意，把回覆放上社交平台

科大經濟學系的學會譴責Andrew

有了背景資料，先以正常的想法分析這問題（前文已經分析過，這裏詳細一點，讓不明白的同學較容易理解），之後會再深入一點，分析一下不正常的想法。

在價格低於均衡的範圍，要成功獲得這物品，必須付出賣家所定的價格，這是價格競爭。但這價格競爭並不足以決定哪些人可以買得到、哪些人買不到，因為願意付出這價格的人多於該物品可供銷售的數量，總要有一些價格以外的準則去補充，才能決定哪些人可以買得到、哪些人買不到，這便是非價格競爭必定出現的原因。不論消費者要輪候、透過有特別渠道的朋友購買這物品、或只是手快有、手慢冇，這些都是非價格競爭。如果有短缺但沒有非價格競爭，那麼用什麼來決定誰能夠在低於均衡之價獲得這物品呢？這是經濟學關於競爭最基本的知識。

另一方面，只要有一位消費者以任何一種價格以外的方法嘗試獲得這物品，非價格競爭便存在。如果有短缺時，有價格競爭，但完全沒有非價格競爭，即是說所有消費者都不會用任何價格以外的方法以嘗試獲得這物品（也是說消費者不再進行進一步的競爭），這違反了局限之下爭取最大利益的基本假設，經濟學的理論和邏輯不容許有短缺但沒有非價格競爭。這也是經濟學最基本的知識。

這是正常的想法，現在深入一點，看看不正常的想法是什麼。要看不正常的想法，先看看出題者的辯解（白紙黑字，大小階也沒有改他的）：

1. 自由市場下，當需求增加，會引致短缺 shortage
2. 在這Shortage（短缺）情況下，會出現價格競爭
3. 這種情況的短缺，未必一定出現非價格競爭

聰明的同學可能發現，在正常的想法下，我說的短缺是市場不能調節至均衡價格的短缺，而出題者（在辯解時）所說的短缺是由一個均衡點調節至另一個均衡點期間所出現的短缺。出題者的辯解圍繞着市場如何調節至均衡的過程。從這裏入手，已經注定失敗。這是不正常的想法。

須知需求供應乃子虛烏有，千方百計去想像這些並不存在的東西在特定的情況下的運作其實是怎樣，是愚不可及的事。在自己幻想的世界亂想一通這些蠢事，在經濟學學得不好的人身上時有發生，活在自己的邏輯世界的人，學經濟學會弄出個笑話來。

先正皮

經濟學家創造一些概念出來，是拿來應用的。創造出來的理論應該如何運用，必須要想想為什麼要虛構這些理論出來，為了達致什麼目的。另一方面，虛構這些理論時必定有一些假設，是為了方便理論的運用，若非假設影響理論作出推測的準確性，正常來說使用這理論時我們會跟隨這些假設。需求供應相交決定市價，是在完全競爭的一些假設下所得出的均衡。當需求改變，正常來說不用去探討如何由一均衡點調節到另一均衡點，簡單直接由一點去另一點就是了，因為虛構這需求供應的理論，並不是要去處理價格實際上怎樣由高於或低於均衡的水平調節至均衡，而是要用一均衡點去另一均衡點去解釋現象。

若硬是要幻想調節的過程，雖然沒有什麼意義，也無不可：完全競爭有完全的資訊（也沒有交易費用），消費者的需求稍有變動，大家一清二楚，需求稍一變動，市價便可以零時滯調節至新的均衡。幻想完調節的過程，對需求供應的應用有任何改變嗎？其實是多此一舉，做了一些無關宏旨的事情，也就是說，這樣的一個市價可以零時滯調節至新均衡的情況，經濟學不用花心神去理會短缺的問題。

教科書喜歡胡說八道，總會說說需求上升後，在原來的價格下有短缺，然後價格會上升至均衡。這是用來氹初學者，讓他們覺得真實一點，也看來有點步驟可跟，當然，一般中學課堂也會略說一兩句。

考試試題考學生概念，不是用來氹小朋友，要回歸理論的本質，在處理考試題目時以氹小朋友的思維處理，是蠢材。以這些氹小朋友的東西去問一個大學教授，加上那樣的英文，不但失禮自己，更失禮教過你的大學教授，可謂不知羞恥。收到問題的大學教授相信定必搖頭嘆息，心想怎會有畢了業的舊生問這樣愚蠢的問題，他是怎樣畢業的？
看到這裏，同學應該明白那經濟學教授的回覆，其實與出題者的答案是否正確毫無關連。

看完上述的分析，同學應該也明白短缺這概念在市場均衡的分析中其實沒有什麼角色和意義。那麼短缺這概念的應用是怎樣的呢？正常的經濟分析，短缺這概念是在政府干預或因為其他緣故價格不能調整至均衡的情況下，分析會有什麼現象出現，亦即分析非價格競爭的行為。這也是為什麼有點經濟學基礎的人，一說到短缺，便會想到價格不能調整至均衡的情況。有關短缺的學術研究，皆是價格不能調整至均衡的情況，沒有經濟學家會蠢到用短缺這概念去硏究市價是如何調節至均衡的。

就考試而言，考試有考試的規則和範疇，經濟科的考試考概念，要在合理合適的範疇，而合理合適與否，視乎概念的本質和應用。有了以上的認知，我們再看那試題：「短缺意味著（implies）......」。「意味著」應與短缺這概念所推衍出的含意有關。合乎經濟學常識的推論，是用這概念應用到解釋現象那方面，合理和合適的概念應用範疇也是價格不能調整至均衡的情況。以「短缺意味着什麼」作問題，卻想到市價如何達致均衡那邊去，可以去不正常人類研究中心給研究人員作被研究的主體。

剛才所說的正常與不正常想法，可能解釋了為什麼出題者向科大教授提問時，並不直接問：「短缺是否必然意味着非價格競爭？」而是問：「需求上升，在原來的價格下有短缺，價格是否會上升？」若果直接問短缺是否必然意味着非價格競爭，我相信100個有點真才實學的經濟學教授（我見過不少冇料到的），100個都會答是。出題者當然不知道箇中道理，否則也不會錯選答案，實情可能是那想法實在太過不正常，他不知何解，隱隱約約覺得有點不對勁，如果直接問第一個問題，風險很大，於是以取巧的方式發問，因為第二個問題這樣設定，中四學生也必然答是。

從提問的方式，其實已經看得到出題者居心不良，再嘗試以訴諸權威的方式為自己開脫，極其可恥。
下一道甜品是：

「冇品」

就黎exam既人表示等緊佢份甜品減壓

點解andrew lo叫哈哈哈嘅

因為佢成日笑 但係魔音笑聲

甜品

想知guy Leung 係邊到cm?
有冇圖

professor冇講過necessarily 呀
屈夠未

Andrew Lo 最新回應！！！：
我原本打算在上一個post不再作出任何回應。但如今，我需要向我學生作出交代。以正視聽。

1. 就短缺這題目
短缺下出現非價格競爭去解決資源分配的問題，這點大家都懂得。在我的課堂上，我亦解釋當市場價格不能作調整時，會出現非價格競爭等不同現象。我的學生應記得我課上所舉例子。我課堂亦有視像紀錄作證。

而在2018模擬試題，我為什麼出了一題短缺下可以沒有非價格競爭。正如我早前的post表達，在自由市場下，如需求上升，短缺便會出現，市場會以價格上升解決問題。所以不一定會出現非價格競爭。就這一點我再次向另一位教授請教，其結論也是在自由市場下產生的短缺不會引致非價格競爭。這亦是一般基礎教科書所描寫的故事。

我相信每一個學習過基礎需求及供應圖的都會學習過這個推理過程。但這個說法，加上競爭性市場的假設如交易費用為零，就會了解到競爭性市場下，根本不可以出現短缺。所以整個說法存在矛盾。說在競爭性市場下，有短缺而以價格競爭解決問題的說法是有毛病。

但這個問題並非常識的錯誤。第一，需要發現這個毛病要加上多個推理。第二，一般很少留意這毛病，原因是在自由市場下，在繪畫需求及供應圖時，不用引入短缺的字眼，直接畫出新的價格就可以。我們一般不會因為在繪畫供需圖產生混淆而作出檢查短缺是否存在的需要。所以短缺下，不會以價格競爭解決問題不是顯然而見的問題。所以一般教科書都仍繼續教授「短缺下，會以價格競爭解決問題」的故事。

擬題的時候，我的而且確希望學生回想到可以以價格競爭解決問題。所以3不是必然正確的答案。這題目考核的目的是考驗學生能否運用教科書所教授的基本概念作答。

考試其中一部分是考核學生在過往所學習的知識是否可以如實作答。以價格解決短缺問題是學習基礎需求及供應會學習到的。所以這題目的價值是考核考生能否提供過往曾經學習的知識而學生未能從這題目想像到要以基礎教科書的故事作答，我再三反思，題目的背景未有足夠資料引導學生想像自由市場操作，這是題目設計未如理想。就此致歉。

2. 關於引導教授的指控
如我之前的post所言，我團隊成員Email 給一位教授求教。當自由市場下，需求增加，會否產生短缺。教授的回應是會產生短缺（自由市場下不會出現短缺，也許不是值得思考的問題，於是教授亦運用了基礎教科書的需求及供應知識去回答）。及後助教再問，在這情況下是否可能（may) 出現價格競爭，而不是只存在非價格競爭。教授的回覆是Yes that is the standard view. （事實是我助教問not only 存在non price competition, 教授的回覆準確理解是可以有price 及有non-price competition的存在。但這個回覆是教科書關於需求及供應基本操作的standard view。以一般教科書背景下，我們理解沒有價格競爭。及後我們去信另一位教授得出的答案則更清楚，在自由市場下的短缺，不會存在非價格競爭，理由是完全競爭市場下不會有非價格競爭）。教授所指的standard view 正是學習基礎經濟學需要掌控的故事。這亦是我的題目考核學生能否提供到的故事。

3） 誤導教授
一般而言，大家都會清楚短缺時會出現非價格競爭。這是最有價值的討論。正常人碰上短缺也會提供這個答案。所以我團隊成員在查詢教授時提供另一個處理題目的特定背景。這是因為題目考核學生的並非一般情況，所以我們希望教授在特定背景下給我們答案。在真實考試，亦有部分題目不是考學生以常識角度理解，而需要學生考慮任何情況下（即使很少機會出現）可能出現的現象。這能考核學生能否從邏輯上考慮不同可能性（當然經上述所言，自由市場下出現短缺是不合理，以此角度出法，考生不應考慮這情況。但教授所提供的答案證明，自由市場下不存在短缺不是常識或值得深思的問題）。故此，我們希望考生能從需求及供應的基礎知識推論答案。

4）沒有徵求教授的同意
這點我承認有不足地方。所以在昨天晚上，我已把所有有關教授的post都刪除。當時我叫團隊把教授的名字及自己的名字刪去。這是我怕影響到教授及團隊的私人生活。 我認為教授所提供的資料已足以證明，我們的答案在教授角度也可以成為正確答案。在此，我就當時考慮不足向該教授道歉。

我希望討論可以以禮貌形式討論。原本我打算不作回應。但這件事不交代清楚，會使一般人存有很多負面的遐想。我希望這是最後的回覆。這些爭辯沒完沒了。非常浪費時間，亦對學生沒有大幫助。在考試前夕引起討論，影響學生應試的心神更大為不該。就此向受影響學生致歉。

正如我早前所述，我的前輩昨天提點我團結的重要性。我了解到的是不同老師合適不同學生。學校提供不同老師給學生選擇。這是學生最大的利益。我尊重每一位為為學生付出的老師。 （由7月到5月無間斷工作，我今個星期會外遊，這是早前已安排好的，我中五學生亦早已得悉此安排。在這期間我不會作任何回應，希望花時間專心陪伴家人。原本每人有自己的私生活，沒有需要交代。但在上綱上線的討論習慣下，為免有心人仕加上負面聯想，因此犧牲個人隱私交代生活安排，亦希望這風氣可以有所改變。）

[img]-

咁cliff yeung成日咳 所以係咳咳？

Yes

FC鬥巴打真係好有心開整合
我都由post1追擊條柒頭到而家

幫手推 頭先係post 4 1001前開唔切post 5 等多啲人睇到 俾個正皮Cliff 呀各位

最緊要大家睇得開心

多謝你嘅支持呀

甜品加速

推

屌
Andrew Lo仲柒夠未
當P=0仲點有價格競爭
點解咁弱智都讀到ECOF

Push

食得煙多所以咳咳咳

其實邏輯上佢都唔一定係食花生
可以係言語中佩服崖爺既分析
可以只係一個joke
但一班柒唔切既人就即刻衝出黎
唔好影衰文科人唔該
利申16DSE修中史econ

有冇轉食電子煙

多謝巴打

仲死撐

FC巴其實讀緊書定做緊野

讀緊書 不過已脫離中學好耐啦

YYLAM TEAM班臭雞收皮啦 關你地撚事咩 雙重標準 垃圾小圈子

cliff yeung上菜速度慢左d喎

係
完全睇唔出佢點樣「落井下石」「靠邊站」
大家唔好俾YY黨轉移到視線

我原本都想問 佢成日mon住個po咁

好心就大大方方認錯啦，搬個prof出嚟，但明明都唔係support緊佢講既嘢
唔好再歪曲事實啦

上個post有條友不斷講yy team啲囡
轉移視線

樓主有冇之前巴絲打整落既Cliff 金句圖 貼埋過黎第一頁啦

年年班補習‘名師'一到dse 就炒哂車 年年呢個時候都有花生食
上年考完dse 都一路睇班名師幾on9

等食甜品

推上熱門先

Sorry 屌細力啲

借機插佢姐，我地唔好俾人轉移視線，集中火力落神棍

甜品有未？

其實大家都係等緊第二道甜品 唔知cliff睇完Andrew最新個回應會點

我印象中果個係紅巴
唔係你

我就睇咩prof同佢講冇nonprice
再吹大啲

因為呢兩日放假 同埋成日彈通知 心痕所以成日睇

本身2個都唔識
但咳咳真係屌打哈哈哈喎
文筆又幾好 哈哈哈成個on9咁走去問人
仲要比科大鬧
見d中學雞都識講話yy介紹親個d都伏

小小提外話，其實哈哈哈之前仆過街架啦
堅仆街嗰隻喎

科大仲有冇回應？

恩師好介紹
有錢齊齊搵

乜以前Cliff教過日校咩
邊間日校學生咁好彩

我唔知呀我冇save底唔好意思

就算係講佢個case，需求上升(autonomous)而導致短缺，問題係而家有交易費用，市價不能清市，所以要用非價格競爭

如果交易費用係零，市場可以即時調整市價，就唔會短缺啦

我post 3 cap咗班臭雞ig留言上嚟

出左聲明有人都唔識收皮
仲繼續拎多個prof做擋箭牌

自

估唔到andrewlo仲唔肯認錯
等睇cliff點收佢皮

變左Cliff門生吹水加報到區

科大兩教授力挺補習名師 網民戲謔科大學術水平存疑
呢個標題，分分鐘真係推到上報

係咪六月下左禁甜品令
咁耐既

呢度應該都有科大學生既

時間仲好早wor
應該深夜先會上

樓主，下次開post加埋Andrew Lo中文名
幫佢名留青史

難得遇到cliff門生 身邊朋友當時冇補Cliff 想傾都冇得傾

Feel到Cliff Yeung會用超重火力屌爆條on9仔

咳咳咳有冇mon post呢？

其實YY自己都本身伏

我都係！cliff忠實fans 好想佢做老公!

Cliff依家自己仲有冇補通識

等加料甜品

咪同我爭

如果有既話 我要大大聲講句 除左屋企人外 cliff你係我覺得最型既男人

仲未上到熱門喎

推下就上到

幫你推俾佢睇

佢自己都話呢科垃圾

之前個d應該都係盡人事

唔好咁大力
要溫柔啲推

報到

其實佢教通識教成點
真心想知

Cliff快啲出書搞簽書會
我會通宵排隊

估唔到推到5，係都要衝出嚟

其實佢只要學個a level物理攞D shitty仔話出錯題目再加句咁簡單你唔係以為我唔識呀咪得

仲有佢d notes係到

一陣又有人話加場冇shortage咖喇

鳩改 想人仆佳最開心 估唔到grad左咁耐都有咁大粒花生食

睇人*

成5頁都未上

上堂都係笑考試局班傻鳩，會講下題目本身有咩問題
但好少dse雞識貨
利申：佢教嘅第一年補佢5**

Hahaha☠️真係冇得認衰
認左就冇晒d學生
死都唔認就保得幾多得幾多

佢見到咁多學生畢左業仲咁愛載佢應該好開心

有無人改做燈塔

咳咳咳: JY, Guy, Ken Fung
哈哈哈: YY, Kenneth, Hong Sir, AY

guy leung同YY黨唔岩既?
佢同六月係FD底?

When there is an increase in demand, due to positive transaction cost, the market price cannot be instantly adjusted to clear the market. As a result, non-price competition will arise to clear the market, until the market price is adjusted.

If there is no transaction cost, the market price will be instantly adjusted to clear the market and hence there will be no shortage.

哈哈哈連交易費用都唔明，可以重讀下中六七

個陣補左幾期聽佢講到哩科咁on9直頭選擇唔補

推到條哈哈哈仆街

或者係蠢到睇唔明cliff打咁大篇係講緊呢樣

dse通識呢科垃圾程度仲要比垃圾科之王gce a level general studies高幾班

門生報到
Cliff簡直係男神

其實係on9

哈哈哈陰公豬
去旅行都去得唔安樂
唔知佢瞓唔瞓得著？

Shortage implies equilibrium

有呀hello

本身都唔預LS高分
我冇補過,但得4
成班中同補邊個邊個
咪又係一樣得4

Next Noble Prize Winner

佢既所謂解釋一早比Cliff屌左啦
調整去equilibrium個段短時間既shortage

我要甜品

𠵱次真係遵理之亂

甜品幾時有

Shortage implies Market Equilibrium

- Andrew Lo (2018)

有無人整返幅圖

mock個度堅唔堅
cliff點會錯

講起econ 有冇人補過現代 Bruce Ng
中四補過 覺得佢超好人

jy 跟咳咳咳
ay跟哈哈哈？？？

本身自己話停止就此事發言
睇完Cliff直線抽擊就激到扎扎跳上番水
諗起佢依家瞓唔著mon住Cliff Facebook就忍唔住笑

呢個係乜水？

又似似地

甜品呀

六月娘去左邊
以前唔係好多野講架咩

你班仆街俾我透下得唔得

AY點會哈哈哈team
佢年年mock exam同咳咳咳一齊搞
係都咳咳咳果邊啦
同埋關Ken Fung咩事

cliff 最多係打錯ans

戰場擴大了～
搵人cap 2012 mc錯俾cy睇
燒呀燒呀

ay同koopa fd底多d喎
換wayne leung組成廢柴聯盟好過啦

其實六月娘好應該搵一班夾到八字既人
捧做補習名師囉
反正個個都冇乜料
夾好八字，相處融洽
分分鐘成功上市

2012係dse / al 先

同一題mc有2個答案
但choose the beast ans
一定係D啱
除非唔係

咪就係冇隻基爾獸佢地3個邊會仲教到今日

佢睇嘅話一定係同佢講
戒煙啦仆街

呢個係邊個？
咩叫理應？
應該如上面所講 有最佳選最佳

仲有ken tai條仆街仆倒撐om，點知炒車 個個為人師表未搞清楚件事就屈9個學生，遵理九成staff都垃圾

咳咳咳team加左guy leung即刻downgrade左一半

其實OM仲有冇教？定轉咗行？

呢個人既態度好Andrew同佢班朋黨好多

不過Ken Fung 同wayne同科 見佢錯兩題Mc 扮冇事 所以咁講都唔出奇

Btw,點解而家d econ咁多用中文ge,睇左好耐都唔明up乜

好似轉左網上教

潛力圖

唔知
個fd send黎派花生咋

擬題的時候，我的而且確希望學生回想到可以以價格競爭解決問題。所以3不是必然正確的答案。這題目考核的目的是考驗學生能否運用教科書所教授的基本概念作答。

佢講緊咩
因為想學生回想可以以價格競爭解決問題 同無非價格競爭有咩關係

似曲線宣傳多d

坊間既補習佬？

其實錯左咪錯左囉
大家明架，係人都會有可能錯
say句sorry其實好閒
係都要咁小朋友自己去陰個professor黎死撐

群魔亂舞
而家連坊間既補習佬都開始抽埋一份

真。團結業界正能量

坊間似執雞多d
駁宣傳

剷除最壞的選擇

DSE就好似以前CE咁囉
有一大堆中中係到用中文去應試
咪變相要用中文去解釋
加上要遷就下哈哈哈程度
全寫英文叫哈哈哈點回呀

好撚型

佢教人點9up幾好
成日提住，通識唔係要你識時事，係要你識背佢d pt
呢度吹下個度吹下就得

不過通識水份高好多，因為要笑eaa

搏宣傳就真啦
貼果位巴打真係。。。。
其實都好明顯

Focus翻Andrew 啦 想睇Cliff全力直線抽擊

係wiki查下shortage既definition:

“In a perfect market (one that matches a simple microeconomic model), an excess of demand will prompt sellers to increase prices until demand at that price matches the available supply, establishing market equilibrium. In economic terminology, a shortage occurs when for some reason (such as government intervention, or decisions by sellers not to raise prices) the price does not rise to reach equilibrium. ”

咁睇既話哈哈哈似乎係錯左shortage既concept?
因為佢話既「當demand增加，shortage會出現，之後價格會上調至equilibrium price」係contradicts with shortage既definition既其中一個條件「the price does not rise to reach equilibrium」

六月娘 以前已經衝左出黎
今次無人主持大局

Andrew 哈哈哈：
英文笑死人
暪婚乞人憎
埋堆跟錯人
最毒矮人心

上面貼果位巴打，意圖都好明顯

講咁多做乜 佢根本推翻自己個前設

再講多次

shortage -> adjust to equilibrium -> P = Pe -> Qd = Qs -> no shortage

shortage implies no shortage

人地問佢 唔食野會唔會死

佢就答 唔食野會肚餓 所以會食返野 最後唔會死

補過cliff LS 1個月
佢主要想幫dse雞搞清楚reasoning既野
例如充分條件 必要條件果d

例如佢會教 小明食左藥 所以佢眼訓
但小明眼訓，未必係因為食左藥，可能係佢打完波好攰。但食藥可能只係其中一項令佢眼訓既因素，而非必然（詳細唔記得）
佢會用呢個例子解釋埋考評局既LS making scheme 邏輯謬誤

雖然入左U諗返覺得好易理解，但當時f5雞既我覺得好大得著（貪佢果陣100蚊4堂）

大家focus返Andrew Lo
唔好再貼啲唔關事既野上來
想睇哈哈哈仆街

佢結左婚？

Andrew Lo 發功了，大家小心！

似係DSE 題目

又有？

勤交個時應該好尷尬
cy唔會跪低但又有d交情

Focus返哈哈哈學術問題啦
一陣又話我地攻擊佢家人同私生活

Cliff yeung 係咪嬲得濟 又去左蒲啊

天秤兩邊係兩個正方論點
然後marking寫正反不能比較

最慘係hkeaa marking個point係放係「利>弊」個邊

你地真係諗到點樣駁人地先好回覆啦
你地諗唔到又格硬用「choose the best answer」去解好柒

2012 Cliff Mock嚟
我咁啱有post上嚟

真係上完econ順便坐埋通識
佢教啲野又唔係其他老師咁背一大堆論據落去，純粹係教你用常理同邏輯答問題

我意思係話佢似DSE Mock

Econ既if a then b, if not b then not a
第一堂已經教啦
Dse學生邏輯差左係有原因

2016dse 改左syllabus SRAS 得翻一個解釋 咪on9

AY條撚屌應該係一邊擦下光仔鞋 一邊喺丫丫面前屌柒光仔嗰啲

巴打原來有mon
以為你覺得鬧劇一場唔理

佢del左ig post喎

屌真係唔識佢..

Even in the context of HaHaHa's reasoning, his argument can be logically refuted by the following:

When there is an increase in demand, due to positive transaction cost, the market price cannot be instantly adjusted to clear the market. Hence, non-price competition will arise to clear the market until the market price is adjusted. If there is no transaction cost, the market price will be instantly adjusted to clear the market and hence there will be no shortage.

我都只係問下姐..
屌下次遮名囉

應該得post上嚟嗰位巴打識佢

見到新post先click入嚟，同埋睇下有冇新甜品
Andrew個回覆長到我都唔想睇，前面嗰啲加埋成百頁都唔知點追

佢個種諗法直頭係中學生鑽牛角尖諗出黎

會唔會3點鐘 有甜品食呢？

34你揀咩

我都係見到mock個條問下
成班以為我係打手..

lm

Cliff話過practice paper果條錯ans

都唔明佢點大學畢業, 學術嚴謹性都冇, 唔理個definition黎自圓其說

咁夜食容易蛀牙

留返比一眾Cliff的學生/舊生答啦

結左，但係佢同其他導師講過，比班女學生知道怕會影響收生，所以唔可以公開。好多導師都知呢件事。

交易費用都唔識學人以前教AL

睇錯以為cliff結左婚
傷心左一秒

好懷念中學補佢 都五六年前
堂堂遲放大半過鐘
用一半時間教晒所有野 其餘就吹水屌考評同屌其他老師

啱啱睇佢Facebook
原來連Mk 陰都剪埋 個樣老咗

等甜品上菜

DSE唔教都唔係冇原因嘅
好難要一班未經篩選嘅學生去明白If A then B, 硬塞只會血流成河
加上考評局咁憎教授堆野, 總之係教授教嘅嘢就斬斬斬

咪轉移視線，打手死開啦

個生產要素成本都冇寫real定nominal，如果D一定啱梗係揀D

下？ 用個用到爛既垃圾example講咪得

天落雨 地下濕

地下冇濕 即係冇落雨

其實econ一開始d野好有用
好似science is refutable but not yet refuted 咁
哲學上幾有啟發性

睇完yy啲助手係ig對cliff嘅指控
比我嘅感覺好似一班毛都末生齊嘅人
侍住自己有大學學位
講幾句金句就以為可以好型咁諷刺人
實際上同係ig嘅所謂個班女神打啲小學雞野去鬧人 係大同小異

如果咁都可以話cliff其身不正何以正人
你班燈塔中文系教畜真係枉為人師

知識就係教人明是非 知黑白
而加可以將是非黑白癲倒
唔知呢班咩人黎

唔好再講佢結唔結婚啦
集中學術方面
一陣又俾位佢入
又話我地攻擊佢家人

佢都唔係話緊cliff 做乜勁

結唔結婚是但啦

群魔亂舞

貼夠未呀
不如你另開post啦
集中講返哈哈哈學術方面啦
理撚得班臭雞咩

開始有人轉移緊視線

佢唔似串cliff

唔洗啦 佢一定收生下年會降

其他名師既事行開先，
求愛佳，文學個d打乜都好啦，
無討論價值

我仲好記得個時補習cliff yeung叫人唔好讀SocSci 話好多都係件事發生左先比個名佢，無咩意思，只會愈讀愈蠢

冇人想知叉叉助教啲嘢，都唔關事
同佢地唔係講緊cliff
另外多人撐唔等同道理喺佢地嗰邊
唔好幫佢地轉移視線

久不久就有人貼上來
轉移哂視線

打手想轉移視線可以行開啲
between多謝你地推post

但呢個post冇學術好討論na wor
黎食花生only

仲有甜品未上

社會科學不嬲都係咁

我都記得
但econ 係咪社會科學

等緊甜品🍮

有印象佢講過micro 先有用 macro係垃圾話美國咁多頂尖經濟學學家都搞唔掂08金融海嘯

希望訓之前有甜品

六月已經食左

眼訓了 希望聽朝起身就有甜品食

science is refutable but not yet refuted

講 natural science

關econ咩事

唔好呀

想當年鐘意econ既一班同學，勁果d 入曬ibank／cop fin
我呢d廢j入big4做狗

落重料甜品正呀

多得哈哈哈唔知醜，甜品要再煮過

加料係要耐d架喇

想當年上足曬佢啲live
Even身邊啲人話悶走曬去補第個
光仔 你真係好型
我愛你

推！
希望六月唔好阻住我食甜品

咳咳咳陣營 又多一個成員

唔知cliff會唔會上連登 但我當年係靠佢先拎到經濟同通識兩科5*先入到想讀嘅科 我感激佢一路以黎教得咁好同咁肯花時間搞清楚啲概念 相反我中四果陣唔識世界補呢個哈哈哈真係天壤之別 屌佢老尾唔係講錯答案就冇印答案 呢啲仆街可以呃飯食呃到今時今日都係奇蹟

仲記得上年上cliff yeung堂個陣佢笑BU浸黎浸去都唔大

內咩戰啊 Cliff明顯係thanos 打撚柒全部啦

唔明佢講乜

其實哈哈哈前幾年已經柒過
俾Cliff捉住咗，但都係上堂講兩句就算

見過佢同佢學生喺燈塔課室外加鐘
佢會大聲屌鳩個學生
嗰時見到都覺得痴線

仲未有甜品

咩事？

兩年前西方的金融危機事發，失業率急升，先進之邦怎樣花錢救市也減不了他們的失業率。福利不論，去年七月美國提升最低工資約百分之十是幫倒忙，而更重要的是先進之邦的經濟結構是明顯地違反了公司合約的自由選擇。左右公司合約的政治結構僵化了，是他們的失業率持久高企的原因。

源自凱恩斯的宏觀經濟分析，認為失業起於消費需求不足，是膚淺的表面思維，摸不著問題的核心，而該學派主張政府花錢挽救失業，是錯上錯。從解釋失業的角度衡量，這裡提出的公司合約理論勝出八千里路云和月。

張五常 21/9/2010

印象中佢仲講過08年係凱恩斯學派嘅大考，但好可惜佢地交出黎嘅答卷唔合格

你啱 個shitty仔就醒好多
扮死狗認錯咪得 雖然都係會比人屌 但起碼唔會搞到而家咁大單野

有新post

收到 June 的電話，說我的 Post 有一些留言，留言者的 Account 是假的，涉及多位同事，請我看一看。留言當中雖然有一些是我聽說過的，但有很多事情我無法知道真偽，而這些留言對同事可能有很大影響。因此我把這些留言刪除。這個 Post 主要討論一條MC題目，若朋友想發放關於其他人的資訊，煩請到其他社交平台。

第二道甜品正在準備中，因為今天有新食材剛剛抵達，要大家再耐心等候了，應該要當早餐吃。

收到 June 的電話，說我的 Post 有一些留言，留言者的 Account 是假的，涉及多位同事，請我看一看。留言當中雖然有一些是我聽說過的，但有很多事情我無法知道真偽，而這些留言對同事可能有很大影響。因此我把這些留言刪除。這個 Post 主要討論一條MC題目，若朋友想發放關於其他人的資訊，煩請到其他社交平台。

第二道甜品正在準備中，因為今天有新食材剛剛抵達，要大家再耐心等候了，應該要當早餐吃。

六月發功了

既然講到早餐咁我安心訓了

其實係咪可以理解做六月由得佢繼續屌鳩哈哈哈，唔好拖埋其他人落水就算

六月想阻都阻唔到喇

六月娘都阻止唔到cliff屌柒哈哈哈
第二道甜品應該會更加正

我今年考
考前嗰幾日做呢條都係揀d，唔係好明點解c至係
明明只係price of factors of production 嘅rate of change慢過rate of change of output price就得？
我有冇理解錯？

反正都撳唔住

有新食材剛剛抵達

呢句好正

今次哈哈哈仲唔仆街

考完dse幾年
啲notes扔晒
搵副圖搵左勁耐

早幾年補andrew
屌佢啲notes錯漏百出
連封面economics都串錯

暪婚，有埋仔女，但仲要迷學生妹👀👀👀

經濟漫畫

JUNE 我地等左你好耐啦

條粉皮Sylvia係度delete comment

June leung 放心我係用真ac屌andrew

早餐

Comic呢個字正好形容哈哈哈今次柒到盡頭既行爲

早餐加餸

Cliff FB話June 叫佢delete關於其他同事既comment
即刻上fb睇 有d fake acc鬧緊xxlam team / waxxxleung/.

可能會被delete
建議大家cap圖留底！

想知個條mc題目係咩事？

有冇人解釋下係咩事

Cliff又要為左條仆街捱夜

今天有新食材剛剛抵達

道理就係咳咳咳果邊
但係哈哈哈又係親生仔咁
兩邊都唔理又唔得 單野越搞越大分分鐘影響燈塔上市
六月娘世紀難題：幫理定幫親？

個黑眼圈更加大了

頂 頂左成晚宵夜變早餐

頭先好似有個人係facebook reply到list哂遵理咁多年d 醜事出黎

屌伸手黨
係咪懶撚到爬置頂post都唔肯

用真身留多次lor
XX上堂推哈哈哈同埋waxxx leung錯mc係鐵一般既事實wor.
最好去埋XX同waxxx leung果邊留，想睇燈塔收皮好耐

從最新個post睇
六月係咪決定唔理佢2個
唔好搞其他人就得

睇錯 sorry

Cliff真係當條傻仔撚狗咁撚

六月無自私食甜品

我以前見過Andrew有本嘢, 封面大大隻字寫住"需要定律"

本嘢黃色封面嘅, 唔知有冇人搵到可以貼上嚟

好似有印象

都幾年前無影低

總知佢啲排版世界級
最撚痴線係佢派啲pastpaper
寫住某年某題
例如2000 q.1
但你搵番2001年條q.1尼睇
你係唔會搵到果題嘅ANS(不論mc 定 LQ)
利申:果陣補左andrew兩期就無補

個4個入面最有料應該係Yylam

yylam >>>>>>>>>>>>>>>> andrew lo>>>kenneth lau>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>shitty wayne leung

燈塔近年大事件一覽，可去哈哈哈ig 琴日個post
再去最底睇comment

驟眼睇以為真係XX

新食材

相反，人地既notes係極易睇

係青協亂黎啦應該

June : 屌還屌唔好搞到中英文

andrew lo 條廢柴嗡緊乜柒
人地話shortage會點佢就話自由市場會調節價錢所以冇non price competition,屌你啦咁佢個假設咪冇左shortage囉，仲答乜撚

笑出聲

佢自己咪就係過份推輪囉

有冇經cliff同意?
如果放出黎可以叫多一個私補皮

cliff 最新fb post 就係話俾你地聽
六月阻唔到佢上甜品

Cliff sir又要通頂炮製甜品

等甜品期間，忍唔住想講，婷欣無哂早年啲仙氣, 我本來覺得yy黨最正係佢

Winter

而家 winter 贏哂

加甜

支持Cliff！！

都話 shortage implies no shortage

我記得佢係話出卷果陣搵統計局話可以幫手set題目果類
結果出左d乜野維他奶變壞左計唔計入gdp呢d古怪問題 之後就冇再搵統計局幫手
佢上堂屌考評局好正 又話果班師奶計果幾個數都話難又唔考 都唔知有乜難
仲有次上adas佢講題外話講左成四十分鐘 但係我又聽得好開心

佢當年千辛萬苦留低S-I=NX條式
都比老師話深cut左
Cash-deposit ratio又要cut

最鍾意就出埋d咩partnership同ltd co 既好壞處個類背書野
如果過多幾年
真係出到佢比學生既mock咁
個條curve究竟會點

D 啊太話4個value 一起變 已經好深好難

係咪要睇個factor cost變既原因?interest rate 都係令 ad左右郁,係factor of shifting之一,但解釋ad slope 既interest rate effect都係price level 跌後interest rate跌,要睇係咪price變令interest rate 變,我都掙紮c d揀唔落,一定要揀嘅話會揀D.求解

冇所謂
神棍演繹經濟學
加多一個唔多
條友講張五常 常常出錯題
咁鬼串 收多一個都好

屌而家啲補習佬真係好撚呃飯食

Partnership 果d 垃圾永遠唔會係佢份mock見到

Econ AL有課methodolgy
入面仲有tautology 果d
要考架

其實依家免費開發下N豬撈個腦 都係等於幫六月教仔姐 有佢賺不特止啦

Physical
連哈哈哈自己都讀做physical 喎
唔係Fiscal 咩，定我見識少

等食早餐

佢係講 「fiscal and」既
太快姐講得

聽Andrew Lo講野係折磨

講得一舊舊，係咁冇意識地嗡 嘅時候 嘅時候 嘅時候

好奇究竟乜野學生先會選擇俾錢每個星期聽依條友講個幾鐘野

收到同學的信息，說有人指我的 Mock 2012其中一條MC出錯了，題目如下：

Along a short-run aggregate supply curve

A. the price level is constant.
B. the factor employment is constant.
C. factor cost is not constant.
D. inflationary expectation is constant.

答案是 D。Factor cost 這詞語本身意義不清，可以理解為 "the cost of employing factors"，即 factor price （以邊際來看），或可以理解為 "production cost"，而在一條短期供應曲線之上，factor price 是不變的，但 production cost (marginal or total) 是會改變的。如果把 factor cost 理解為 "the cost of employing an additional unit of factor"，選項 C 不正確，但如果把 factor cost 理解為 "production cost" ，則選項 C 正確。簡單來說，選項 C 有可能正確或不正確，因此選項 D 是最佳答案。

老實說，在設定這題目時，我不是故意寫 "factor cost"，考試完結之後才發現。不過既然無甚大礙，多年來也沒有更改。若很聰明的學生問到，便順便教教選擇最佳答案的藝術。我的學生應該沒有誰不知道在一條短期供應曲線之上，"factor price" 是不變的。

在此謹向發文的朋友致謝，發現我的試題可能有錯，謙虛有禮，嘗試提出指正（當然，最快捷的方法是直接向我提出）。若日後發現我的試題有任何缺失，也不妨提出，若我有錯，定必坦然承認。

朋友的文中，有提及張五常教授出的 MC 也曾經有錯，在此需要澄清一下。在我的印象之中，張教授所出 MC 沒有錯過 （多年前 deleted items 並不一定是出錯了，現在十居其九是），題目出了，幾年后改變想法反而試過，但出奇的是，張教授清楚記得幾年前出過這樣的題目，跟我們說不好意思，幾年前我錯了。阮志華教授也試過出錯題目，發現之後，也會立刻說看漏了眼，真不好意思。這是大師之風，我輩謹遵教晦。

一波三折，現在睡魔急call，第二道甜品又要延後一點了。

上面cap上堂果張相 cliff個髮型咁有型

睇嚟會變成午餐

大家去like cliff yeung d post，表示支持

Like and share

無啦啦又有段插曲比cliff表現咩叫大將之風
那邊廂andrew lo正係del post混淆視聽想蒙混過關，咁耐都唔肯認衰仔

留言再補充

讀緊u，每日都hea到爆，學又唔返
唔知點解望到Cliff打d學術野就覺得佢好勁好有魅力
依家搞到好想讀書，原來識野多嘅人真係會有吸引力
無補過Cliff，唔知點解會有呢種感覺

其實我覺得佢最尾好串
不過cliff 讚佢 就算啦

我的前輩昨天提點我團結的重要性。

agger 同埋依家就算唔駛再考試都想試下上佢堂，當pick up返中學曾經讀過既知識都好

Andrew 好似del左d comment

用自修生報？好似要有dse 証明

我係中三接觸入門econ就已經好想死嘅人，都唔知讀緊乜野。最後高中揀理科，希望唔好再讀文科
但睇完cliff嘅文，除咗想讀書之外，重好想學下econ 因為睇見佢屌人屌得咁甘，就好想學下佢講果d理論

佢中文同英文水平真係好好 無半點花巧

根本可以去教中文同英文

延後甜品 ：

收到同學的信息，說有人指我的 Mock 2012其中一條MC出錯了，說選項 C 和選項 D 均是答案。這試題沒有出錯，答案只能夠是 D 。

題目如下：

Along a short-run aggregate supply curve

A. the price level is constant.
B. the factor employment is constant.
C. factor cost is not constant.
D. inflationary expectation is constant.

Factor cost 這詞語本身意義不清，可以理解為 "the cost of employing factors"，即 factor price （以邊際來看），或可以理解為 "production cost"，而在一條短期供應曲線之上，factor price 是不變的，但 production cost (marginal or total) 是會改變的。如果把 factor cost 理解為 "the cost of employing an additional unit of factor"，選項 C 不正確，但如果把 factor cost 理解為 "production cost" ，則選項 C 正確。簡單來說，選項 C 有可能正確或不正確，因此選項 D 是最佳答案。

（另外之前考評局的文件中，在一條供應曲線之上 factor price 可調整的論述其實有一些問題，不過較為複雜，這裏不詳述了，我的學生在課堂上應該聽過了，也在此呼籲我的學生不要在這裏公開那些複雜的問題。）

老實說，在設定這題目時，我不是故意寫 "factor cost"，考試完結之後才發現。不過既然無甚大礙，多年來也沒有更改。若很聰明的學生問到，便順便教教選擇最佳答案的藝術。我的學生應該沒有誰不知道在一條短期供應曲線之上，"factor price" 是不變的。

在此謹向發文的朋友致謝，發現我的試題可能有錯，謙虛有禮，嘗試提出指正（當然，最快捷的方法是直接向我提出）。若日後發現我的試題有任何缺失，也不妨提出，若我有錯，定必坦然承認。

朋友的文中，有提及張五常教授出的 MC 也曾經有錯，在此需要澄清一下。在我的印象之中，張教授所出 MC 沒有錯過 （多年前 deleted items 並不一定是出錯了，現在十居其九是），題目出了，幾年后改變想法反而試過，但出奇的是，張教授清楚記得幾年前出過這樣的題目，跟我們說不好意思，幾年前我錯了。阮志華教授也試過出錯題目，發現之後，也會立刻說看漏了眼，真不好意思。這是大師之風，我輩謹遵教晦。

一波三折，現在睡魔急call，第二道甜品又要延後一點了。

🤗

?

已起樓主底

快unlike

樓主

樓主我掩護你 走呀

小心俾june報仇 樓主快啲走

樓主好靚仔

Mo la mo la

方丈好小氣

time to sleep
等唔到食早餐

樓主上黎報平安呀

可能變咗午餐

唯有起身睇吓有得食未

Cliff sir肯定睇歐聯啦 咁夜都唔訓

痴撚線 句句都撚緊andrew唔肯認錯
班死忠仲搵返人地5,6年前一條出得比較模糊嘅mc嚟諗住攻擊返佢
點知仲俾人四兩撥千斤 更加顯得andrew 低質
好睇

Patrick cheung 出嚟抽水

果個唔係andrew死忠黎
係另一個唔出名既補習佬

同緊佢自己講？

快走

原本得六分一機會
但你unlike jor
搵到你了樓主

唔好放錯重點！重點係Cliff回應！

冇追post sor
風頭火勢仲衝出嚟柒
我仲以為係andrew打手

天地有正氣

睇黎XX 想置身事外

又好難怪既，推兩條女出黎試水溫點知辣着火頭
自己個frd 柒到唔敢睇，佢可能心諗救返都嘥藥費
等緊早餐

犯遵理者
實捉到你

唔識咪唔表態囉
慎言敏行好事黎

不過集中等早餐啦

置身事外派？

冇follow xx, 但頭先睇ig見到佢幾日前先有post 咩要無愧於學生就出左單咁嘅嘢

有新食材

睇上個post (post 4)都係有d人唔知Gay Leung發生咩事
Approved by PCC 就唔知咩事
但係抄Hong sir 件事就知
洗唔洗整多個懶人包？

樓主:haha

好

咁嗰個補習老師都問咗一條好問題呀
注意到都唔簡單
本身我都無特別諗過依個位

撩鬼攞命

Silvia、婷欣、Wayne Leung 做咩唔話 Ben Sir 人格有問題，落井下石？

J Yeung 用哂兩個真 accounts like Cliff 個 post ，又係唔係落井下石？

Sylvia, 婷欣主要追擊Gaxy Leung 無論有冇心轉移視線都好 大家都係擺返係Cliff 同Andrew 兩個目標上

因為J Yeung 行得正 企得正 冇位入

Agger 見到j yeung 呢幾年d 頭髮越黎越少，就知佢應該幾辛苦，當年靠佢地理5*

其實班友都講得岩
打咁大篇野話自己落井下石

早餐有未啊，會唔會變brunch

佢好慘 成日笑自己甩頭髮 補佢既同學努力d
Btw 繼續主題 唔好離題

係等第二度甜品之前

睇完cliff屌柒Andrew Lo 段野
我只有一個總結
Cliff d 邏輯同分析能力好撚堅

我明白各位老師 可能對Gay Leung 有壞印象 但係係今次既事件 佢只係一個過路人 唔係成件事既焦點 所以大家擺返個焦點落 哈哈哈好過

一路以黎 唔係話唔比人錯 但係被發現錯誤 係咪應該要糾正同埋道歉 虛心接受批評 而唔係逃避 拉人落水 強詞奪理

本身仲以為哈哈哈唔回應就告一段落
好野啊柒到上神枱都仲要繼續嘈落去
抵比人屌

留名等型佬收佢皮

完美演繹乜野叫「自取其辱」

其實佢都係kong u 畢業
之後繼續讀上去
真心土炮堅料
好神

其實cliff最尾嗰個考試技巧班好值得報，派曬咁多年mock畀你
不過講真，補ECON 唔補Cliff不如唔好補，聽埋其他人亂到7彩嘅解釋，衰過靠自己

早餐幾時有

肚餓了早餐呢？

早餐早餐早餐
一有早餐食 就會盡快整合然後開新post

睇返cliff fb, 見到佢comment 有用emoji 硬係覺得唔襯佢

睡魔急call

甜品呢

變左早餐啦🤗

我完全唔識cy錯o個題

應該有排等

係Joe Chan呀

大家記得食早餐🤗🤗🤗

我都以為係我
我淨係記得有條友好似收咗錢咁不停護航
集中討論番哈哈哈先

我都認真想知埋答案,自己幾星期前做本來偏向揀d,但反而睇完cliff解釋同望多次補習佬講果2年,考評局真係有明示暗示factor price會變,CY反而避開左最需要解釋果個位"factor price會唔會變" ,淨係講左句考評局論調有問題,太複雜唔講,但諗真啲,唔解釋呢個位其實完全解釋唔到有無錯,practice paper就話早年,去到2016都仲有呢個論調

有無英文課程大網睇,同埋有無巴打有果2年中文版,我得英文版,想睇晒2個語言點寫

我屌咩一起身以為就早餐食 點知覆翻個私補佬 早餐呢 真係一波三折

佢師傅張五常好撚有錢，逃稅逃到俾美國通緝

好奇一問，崖爺身家到底有幾多？

Cy上堂講果位天才兄 係咪阮志華教授

係

好正

佢d gag 勁爛，真係好少覺得有人笑得好衰格
利伸 遵理sit 堂 成9日都聽到佢笑勁煩

燈塔咪撚搞鳩型佬呀 唔係我叫晒d親戚唔補你d濕鳩補習天王

你乜水

關你撚事咩戇鳩仔 我叫我d中學生細佬妹唔撚補你間公司洗撚你知我邊個呀？ 返去幫你老母管理條隊啦 柒碌燈塔打手

巴打唔使咁激動
一齊等早餐啦🤗

睇到自己咁高
我諗你都活於自己的世界裏

好想知個emoji係唔係懸崖打出嚟

喂 柒頭 講野可唔可以用下腦先

唔好嘈啦，就有早餐食啦🤗🤗🤗

推吓post 姐

marketing ge 野

早餐呢🤗

等午餐

係咪又要變宵夜

無人有私補佬講果兩年中文卷 ？

依個位我都有興趣知。
以下我貼返syllabus同past paper方便大家討論。
不過Cliff份mock我就無，要留比其他巴打貼嗰一題。

Syllabus就咁寫：
Aggregate supply (AS)
(i) Reasons for an upward sloping short run AS curve
Students are expected to grasp “imperfect adjustment of input and output prices” as the
explanation for an upward-sloping SRAS curve.

DSE Practice Paper 2 Q13a題目：
Why is the short run aggregate supply curve upward-sloping?

DSE Practice Paper 2 Q13a Marking scheme：
Sticky wage rates:
Output prices increase faster than input prices and firms are profitable to produce more output.
(Other approaches also accepted.)

DSE 2016 Paper 2 Q5題目：
Explain, with ONE reason, why the short-run aggregate supply curve is upward-sloping. (3 marks)

DSE 2016 Paper 2 Q5 Marking scheme:
When the price level increases, the adjustment of input prices is imperfect/incomplete (e.g. due to the long term contracts of factor of production), so the real cost of production - i.e. nominal cost divided by the general price level - will fall. Firms would thus use more factor inputs to produce larger output. Therefore, the SRAS curve is upward-sloping, i.e. a higher price level would result in a higher output level.

睇嚟要變lunch

outlier巴打有無埋中文卷可以參考,想睇晒兩邊語義.英文就幾明顯factor price有變, increase faster than input price(兩個都有升,但faster),2016仲明顯, incomplete adjustment(有郁先會話incomplete吧, complete咗部分)

課程大綱都係imperfect adjustment,即有adjust只係未perfect

無一句係CY寫既unchanged 或fixed,會唔會中文有

同埋有巴打話,CY網上解題片話上堂解釋係shifting factors,所以move along時不變. outlier大神點睇

完全無晒學術討論淨花生

你pm佢應該會回應

Syllabus當然無寫啦，Syllabus的作用都唔係咁。
正如syllabus講demand curve，都唔會講沿住一條demand curve到底有咩嘢係constant。

嗰兩題Past Paper當然都無寫啦，因為都唔係問緊依樣嘢（沿住一條SRAS到底有咩係constant）。

其實我自己都係咁解，所以我先有興趣討論依樣嘢。

即係shifting factor真係沿線會keep constant?

遲啲先啦
而家阻人食花生罪大惡極

唔理係甜品，早餐定lunch

都會等食

午餐都嚟緊啦

成班手足等開飯

琴晚我睇完嗰位補習老師嘅回覆之後都諗咗一陣。
佢提出依個問題真係好好。

DSE 2013 Paper 1 Q10都出過一題問依個概念
Which of the following is assumed to be constant when the market demand curve of a good is derived?
(1) the income of the consumers
(2) the price of the good
(3) prices of related goods
(4) preference of the consumers

A. (1) and (3) only
B. (2) and (3) only
C. (1), (2) and (4) only
D. (1), (3) and (4) only

跟住我剛剛想起張五常的《經濟解釋》。
各位同學背需求定律的時候，應該都記得定義有講「其他因素不變」。
張五常的《經濟解釋》有講過應用需求定律的時候，到底有咩可以變，有咩唔可以變。

糖係咖啡的complement，以DSE Econ的角度嚟睇，糖的價格上升，當然會令咖啡的需求減少。
依度應該屬於張五常所講的第二點，直接shift demand的因素應該保持不變。

值得留意的係第三點。
但係如果咖啡的價格下降，糖的需求會增加，然後會導致糖的價格上升，然後又會令咖啡的需求減少，從而令咖啡的需求量減少。
張五常就覺得這些「中間」的因素都會影響需求量，就係可變。

咁如果你問沿住咖啡的需求曲線糖的價格係咪不變。
我覺得要睇下屬於糖的價格變動係exogenous定endogenous。
如果係中間因素(endogenous)，就可變。

至於上面依堆嘢點樣套落SRAS，我就未有時間諗，而家返緊工。

Cliff Yeung 日屌夜屌嘅通識終於收皮
補習佬末日了

guy leung即刻收番個LIKE

補習佬mola mola

神棍福音

佢講啲野都係出自張五常把口姐

LS變成MBBS
Pass or Fail

午餐？

幾時有？

屌你老母 睇教科書好過

推到有花生食

喺舊登搵返啲巴打講cliff 好撚正

插LS插左好耐
佢再舉例 LS 問D人示威遊行係政治參與上扮演左咩角色
答: 超, 有乜好答姐 咪一條搞屎棍囉
仲叫我地唔好認真讀LS 讀上腦蠢左好難醫

又QUOTE D LS女MISS
話說有一條LS PP ,DATA比左D STATEMENT 問人DATA 反映左女人咩特質
有人答: 自私 貪錢
於是女MISS 手起刀落比0分
之後佢問個女MISS : 人地有QUOTE野認真答,都唔洗比0分姐
女人答 : 女人唔係咁架 CLIFF仲要扮埋聲
佢成日話D女MISS 內分泌失敗 改卷殺人會覺得自己做左件偉業

例如2000 q.1
但你搵番2001年條q.1尼睇
你係唔會搵到果題嘅ANS(不論mc 定 LQ)

Up mud9 仲有尼你老母

其實考評局係咪哈哈哈之流
將1-5**變合格/唔合格係為咗減輕學生壓力
通識科推出目的係培訓學生思辨能力 獨立思考
比人屌鳩你係因為你份卷根本唔能夠有效考核考生係呢方面嘅能力
更加因為卷目考核方向而培訓咗一班迎合考試而各打50板嘅左膠 根本失去獨立思考
講真考評局咁做我更加驚
根本係走向培養得過且過嘅風氣
咁搞法只會愈嚟愈垃圾

佢仲要鍾意set到支咪勁大聲, 嘈撚住哂其它班房

當早餐食會肥

我都親耳聽過Cliff 扮女人聲，又係講啲女人改卷內分泌失調

係就正

有幾深
表示讀緊輕鬆

全部通識補習佬收皮

可能今次萬字文屌哈哈

J Yeung 就話可以教返地理姐
唔通康Sir 失業？

睡魔急call 仲同佢傾緊計

佢教番歷史

點解咁搞笑佢唔教ECON教HIST 明明cu econ grad

如果Cliff請人就好
跟d叻人一年勝過跟d濕鳩上司三年

但係你自己都要有返咁上下囉
如果唔係實比佢屌到痴線

日日俾佢笑蠢到死

好似有請 有frd 個frd做佢助教定team定唔知乜

被佢用眀智警視式的尖酸囗吻瘋狂揶揄

諗起佢個助教Future Chan, 又靚女，又好人，把聲又好聽，成個人都好charm
不過我補個時都好多年前，唔知佢而家仲有冇做？

屌追post先知兩個經濟佬 兩個通識佬都係遵理 狗咬狗骨

LUNCH了

我唔準你咁話型佬

mc唔係不嬲都choose the best answer？

一個係神，一個係連狗都不如

早餐會唔會變宵夜？

咳咳咳琴晚咁夜先訓 我地等多陣喇 等唔係問題 最緊要高質🤗

神鞭狗

訓醒好肚餓

就下午茶

我唔信咳咳咳會走數

個題情況其實有d 似， may同 must既分別

唔似

佢可能順手寫埋有關通識改評改準則

記得舊登有人考考下mock去咗打J

唔會
He is now sleeping

好多人都唔明呢題做緊咩
其實係（c) 有機會啱 （d)一定啱
咁係無出錯題 因為從來都係揀best answer
但d人以為係佢出錯但係大方認錯
其實佢係無錯到 不過持開放態度同無揾HKU教授咁解

我補個陣都係哩個助教姐姐 但佢好似去左教書無做了

佢醒目仔黎既
佢fd on9姐

其實你睇晒既話,會發現關鍵係factor price會唔會變,考評局2016係有變,如有變,c都係只有正確既可能.但cy呢個位只個位無解.

我都有呢個感覺
心諗做cliff嗰啲咁多唔識，到dse會唔會都係咁
點知原來dse咁撚簡單

其實你睇晒既話,會發現關鍵係factor price會唔會變,考評局2016係有變,如有變,c都係只有正確既可能.但cy呢個位無解.

Cliff fb del撚左個篇屌文？

仲見到

佢幾時上第二道甜品

Andrew low is rub

甜品呢？？

Cliff yeung 平日幾點食早餐

分分鐘4點先食早餐

見到Cliff online

佢平時都係5點先上第一堂中五

好正常
啲人放學

有排等了

係 所以咪話佢唔會咁早起身食早餐

甜品變消夜變早餐變午餐變晚餐再loop翻做消夜

香港人，過一日就無哂事…

晚餐都黎緊

佢講咗話煮緊就一定有 等幾耐都等

點解佢黑眼圈勁到咁撚樣

agger🤗🤗🤗

呢隻emoji個樣好pk🤗🤗

煙就是禍

如真係考評局同個私補佬錯,不如cy索性出埋第三道甜品屌埋師弟係咁寫到Input price會變

收埋師弟皮,神棍考評經濟學－前局中人怒插現局中人

想像唔到cliff yeung做呢個emoji個樣會點🤗

唔會ge 佢成日話佢師弟唔蠢 係做野求其d
關係應該唔錯

都開左個頭話師弟啲文件錯
推到有晒第二三道

今次佢唔解釋埋真係有d奇怪

局中人對局中人

其實你睇哂既話…緊係睇哂
係咪講緊第五題
即係好似薪金同租金 調整需時（簽左合約一年又好 三年 個amount係fixed左）
咁佢因為real cost低左就供應多d 所以upward sloping
而當你調整左既時候個output又會跌返同之前一樣 因為real cost 一樣
咁如果變左(adjust)之後個output係無變既（higher price level same output level)
咁仲係咪一條upward sloping既SRAS呢
所以一條upward sloping既sras 個factor price係不變既
更加說明LRAS係不受物價影響

當然最詳盡都係等Cliff解釋

真？無補佢

重未有甜品

甜品變早餐，早餐變甜品

唔怪得岀書岀左咁多年

可能仲未訓醒

Andrew lo 呢一秒嘅心情係點

萬物俱灰 等被處決

肯定淆撚到仆街

其實點解咁廢都咁多人補錯既野多到可以整合集 想睇,有無人有呢個post講嘅圖

marco

岩岩睇左幾本大學Intro to Macro書，普遍都係用以下方式寫sticky wage:

Because wages do not adjust immediately to the price level, a lower price level makes employment and production less profitable, so firms reduce the quantity of goods and services they supply.

佢地用既example都係假設factor price (wage) 係因為contract而不能變動。呢樣同以前學既一樣。

我既疑問係：factor price 有無可能係短期剩係郁少少，而呢個改變係少過output price，因為如果郁到既，點解唔郁到去output既升幅？

Marcoeconomics

Econcomics

邊有可能錯，連校對都唔做叫人點有信心補佢

我想知個spelling check去左邊
睇佢d排版都係word 架啦

無時無刻都離緊自己下一刻點樣比cliff極刑處置
除左抵撚死真係諗唔到其他形容

成班友就好似義和團咁 恃住有六月撐以為自己刀槍不入
氹得到DSE雞就以為全世界都咁易上當
可惜其實好多人一入左U就睇穿晒佢地

Cliff既學生就唔同
我諗所有補過佢既人 無論中學畢業後發展如何 都真心欣賞佢既教學
今次對付條垃圾 一開名真係一呼百應

可能人地以為係間緊佢us/uk spelling

需要定律

甜品變晚餐 崖哥都係富奸黎

我既疑問係：factor price 有無可能係短期剩係郁少少，而呢個改變係少過output price，因為如果郁到既，點解唔郁到去output既升幅？[/quote]呢個似係師弟既諗法，所以先寫the adjustment is incomplete。未知cy會點駁

呢個似係師弟既諗法，所以先寫the adjustment is incomplete。未知cy會點駁

呢個有少少似classical 學派個view
因為可以完全配合所有物價（variables)既改變

不過SRAS係 Keynesian model 而個wage係短期黎講一定係sticky

以上睇法係英國Undergrad門派 可以有其他睇法

我會諗點解incomplete，有無比較具體既例子係會factor price adjust得黎，唔用output price adjust既幅度。

我大學學AS係無explicitly 教過個幾個SRAS upward theory ，唔肯定有無提及imperfect情況。

唔知燈塔下年會用咩gimmick幫哈哈哈sell佢個mock呢

我諗大家既疑惑在於，sticky究竟係model assumed to be constant定係只係慢過output price。

而家考評局答案係後者。

張五常弟子修正
質素更高

sell娛樂性，考完有得睇型佬表演

Patrick Cheung食屎，自已咪又係神棍一條

patrick cheung on9
考完份MC
錯幾條
之後要改幾次答案先改岩

邏輯x娛樂 全行領先

係 CY明顯前者 所以先有2012受議,熟考評局啲marking既考生會c d揀唔落,cy學生會揀d

全行唯一敢挑戰權威補習名師

百屌成材

我地討論既主要應該係Sticky Wage Theory，

假設
Time 1
Price of output = 500
Wage = 50

Profit = 500-50=450
當國家全部賣蘋果先啦，一隻市價$5
咁Real profit = 90 apples

Time 2
Price of output = 1000
Wage我地當佢係constant先 = 50

Profit = 1000-50=950
當國家全部賣蘋果先啦，一隻市價$10 （2倍）
Real profit = 95 apples

呢個係我地一般學既解釋。

但係考評局所指既slower，就可以係以下既case：
Time 1
Price of output = 500
Wage = 50

Profit = 500-50=450
當國家全部賣蘋果先啦，一隻市價$5
Real profit = 90 apples

Time 2
Price of output = 1000
Wage 升1.5倍（<2倍） = 75

Profit = 1000-75=925
當國家全部賣蘋果先啦，一隻市價$10 （2倍）
Real profit = 92.5 apples

問題：Case 2係合唔合理？
我地會用有合約存在，去解釋Wage不變，
但既然而家話有合約可以改變，咁點解唔完全調整去到output price既水平？

比起個條Shortage既問題，我更加想知SRAS sticky wage 點去理解

me too

有無高手可以將cliff，andrew，yy team班友嘅相key落班角色到

咁傻豬 我無跟cliff 學adas都會㨂D
其實我睇完考評個marking都唔會conclude話SRAS既factor price係可以adjust
因為adjust完已經係新一條 只不過考評用字不準確搞到D人以為可以唔係constant
而且解釋返（同唔熟書既人）都幾複雜 所以cliff先唔係fb解
點都好 重點已經唔係呢題mc

除左想睇下人品有咩講，呢件事同條MC已經毫無討論價值。

與此post內容無關
純粹想講 以前econ A level 補Andrew拎A

SRAS STICKY WAGE 同shortage有Npc 係同一個道理

會唔會係movement along SRAS, factor price唔可以因為exogenous的因素改變。
但係General price level轉變所引起的change in factor price就接受。

如果有人問沿住咖啡的需求曲線糖的價格係咪不變。
根本返張五常第三點的講法應該係可變。
但DSE 2013 Paper Q10話prices of related goods不變咁。

我做都一定理解成佢想問move along shift，奈何考評報告有呢句：

The adjustment of input prices is imperfect/incomplete

我同意你既講法，只睇呢句係conclude唔到投入價格可變，但同時佢咁寫，依字理解成可變都無錯，因為佢無constant既意思係入面。

cliff 唔小心煮哂成個dinner

你估法式甜品好易煮?

我一開始係諗你既方向，但如果係咁cy唔會咁樣寫？（假設佢岩）

我一開始係諗你既方向，但如果係咁cy唔會咁樣寫？（假設佢岩）[/quote]

關我撚事咩

我唔知有無理解錯，張五常既想法係唔係，
有一條Demand function of Good X
呢條demand function 有variable on price of good Y
但price of good y 係depends on P of good X？

例子：
Dx=a-bPx-cPy
Dy=a-bPy-cPx

So?

On99唔識野補過一個月
D 補習簡陋到仆街

唔想推測點解佢採用某種寫法／唔採用某種寫法。
因為有時為咗唔想益街外人／等你地容易啲明，採用其他寫法都唔出奇。
有時我都唔會將自己的諗法寫哂出嚟

打手hello😈

即係唔關佢事啦，唔通上試堂又當係

我估係
你依種都係好standard complement的equation。
要solve唔難，不過有啲煩。

或者簡單啲咁諗：
假如SRAS curve的equation係：P = a + bY
好清晰沿住同一條SRAS curve，a一定係constant。

但如果a都會受P影響，例如a = eP + f
實際上equation會變咗做P = (eP + f) + bY
P(1 - e) = f + bY
P = f/(1 - e) + bY/(1-e)

依個情況之下如果AD成條shift，a的數值應該會改變。

由返工等到差唔多收工都未有甜品
Cliff而家係咪上緊堂呀？

輕鬆

無任何含義

佢比d野就真係求其Ge，黎黎去去都係操PP...但gum未必係壞事...因為其實操熟PP已經夠拎B

經驗之談
錯咪錯囉屌
唔認錯咪唔認錯囉, 錯就要認架啦咩
E個世界大L把人都唔認衰架啦
唔係到e+都未識個玩法，仲停留係做錯野就認嘛?
望下習總, 689, 立法會元秋, Theresa May, Jeremy Corbyn, Donald trump, 你老細上司, 你clients, 連登貓sir...望埋你屋企人...真係o晒氣

利申: 中立

人不要臉係天下無敵架啦 不過依家俾人笑下又要嬲豬

咁carl hung大家點睇

你出翻去啦

Cliff Yeung 咁遲出係想製造高潮定等haha繼續顫抖

Bamic 輕鬆 同dse 一樣
係bamac 難啲
巴打為興趣想minor定為grade ?
後者既reg ugec econ仲好啦 輕鬆走堂

晚餐了

其實有冇人知邊個prof咁得閑去答佢啲問題
睇個樣似蕭生有份

其實想知哈哈哈一開始諗咩 一條中四既題目竟然要問大學教授 即係顯示自己好廢 連一條咁既題目都舞唔掂

如果係我 我一定唔會問 完全係自爆 顯示自己廢

點解個個都估佢

Gum就真係7 d
我係佢 就唔會回應囉
為左19考評局一兩條題目搞到好大件事gum

（跟本讀到上大學, major埋econ...就知考評局d答案可以係錯/可以更好, 都係求L其 for 中學生玩 (某位PhD in macro Ge frd同我講的)

這是正式錄用的學生嗎

( Show Blocked User - 怎麼肥四 )
屌你老母條友係咪智障 又gum 又ge 仲要唔知...乜鳩 睇啲文盲打字睇到躁

我係ust學sticky係assume factor price constant
當然唔知佢有無簡化左先咁assume

Cliff yeung 個句真係串得好 畢左業仲問d咁既問題 個教授一定諗個學生當年點畢業

想滿足下對知識渴求先reg econ2011 2021 Bamic Bamac
再諗reg Inmicmac 啦

點解你個智障老豆, 智障老母會生埋你條智障垃圾仔
連字都唔識睇
邊個智障人士屌左你個智障老母第時實生左個智障仔

Clear? 智障仔

其實cy自己都直接講咗呢啲考評局文件係講factor price會調整,只係他本人不同意呢個論調喎

仲未上甜品！

REG MICRO 好過 MACRO

補充埋 學系有哂course outline 可以自行睇下有乜有興趣

咪話過佢用字唔凖確
考評既原意係想講upward sloping 原因係imperfect adjustment
d人就理解為係「SRAS 既factor price 可以adjust」
我上面都話adjust完既sras已經唔係原先個條sras
換言之upward sloping sras 既factor price係不變
可以adjust既sras唔會係upward sloping(higher price level same output level)

但係連cliff都話解釋會有d複雜 我都唔期望自己既文筆可以講得大家明
而亦都因為係複雜 所以大家會有個結論係可以adjust
只有很聰明先會諗到再問cliff

(補充 : Along a sras)

因為轉左人教 ... 所以學嘅野可能唔同

佢琴日應該係講聽日早餐
落重啲料呀

早餐又變宵夜⋯⋯

一萬字

DSE Practice Paper 2 Q13a Marking scheme：
Sticky wage rates:
Output prices increase faster than input prices and firms are profitable to produce more output.
(Other approaches also accepted.)

咁practice paper嗰題呢？
先唔好理考評局concept對錯, 你覺得字面上考評局有冇factor price可能升嘅意思?

2012同2016年既答案，最直接既理解都係prices adjust既速度，字面上係兩個都會改變。

我相信大部份人第一下唔會認為係一個變一個唔變，因為正常人係會直接咁寫出黎。

我想聽解釋呀

咁如果HKEAA下年問:
Moving along a short run aggregate supply curve,
A. There will be a change in input prices

Moving along a aggregate demand curve,
A. There will be a change in the interest rate

應該跟考評局定cy? 上面2題揀唔揀得a?
cy解卷課堂話因為factors of shifting，咁move along就唔會有郁,即2題都唔可以選a

但係

1. interest rate 係factors of shifting
但根據考評局2013年marking, interest rate effect, interest rate會沿ad變

2. input price係factors of shifting
但根據practice paper同埋2016 marking亦見move along SRAS會有factor price adjustment

呢個情況要依cliff答案為依據定師弟為依據

不過唔希望我下年真係要再考

講開又講，
幾年前做呢份卷個陣好快揀左D，
唔覺有咩問題，
因為學校書同補習都係用「投入價格不變」既例子。

而家睇翻先覺得特別

而且如unchanged，點解兩年都唔寫
而家兩句都好難唔去理解為有adjust而incomplete,反而講unchange係好夾硬，cy又自己有講係會變既論調

你個2條例子9成9答案唔會係A。

Cy既意思係assume不變

張五常應該唔係逃稅，而係手上嘅店交比人管理但有犯法交易 而張教授不願回到美國協助調查 所以就到了大陸 為了逃過引渡機制

一模一樣感覺,不過係幾星期前

係今次個私補佬講完先諗factor price原來係會change (假設跟考評不跟cy)
絲打係邊間econ,最想入cu,cu係咪真係好頹

等甜品

我指cy同意考評局論調係會變

Promote 下先

唔係唔想入,paper 2 至少無咗30分
星都應該無

科大呀，Andrew學弟

頹唔頹係睇人多過睇faculty啦。

有冇take m1/2 玩weighting嘅唔駛驚
我有同學lv 4 都入到

P=P(e)(1+m)F(u,z)

收到風絲打係學霸

dse雞唔識睇

唔係啦

重點唔係科頹
其實有心 科頹人不頹

我都有興趣讀Econ，本身數底唔係特別好。

而自己就好中意Econ，可以花時間操數，

不過就算咁上到U係咪都會死梗

數學好就好了

數學無5唔好讀大學ECON 警世名言 (最好有*)

睇你邊間，
CU, UST ECOF/MAEC 就講d數學天份，
UST BBA(Econ) 最多都係partial d，你elective避左d多數course就得。
HKU唔係太清楚

ADAS

花老爺 人地ust 呀

唔好亂同人相認啦

本來會識揀,但俾私補佬同cliff講一講2個版本,而家揀唔到

以數學難度嚟講, HKU Econ同Ust bba econ差不多
不過如果想學深啲, 都可以自己reg啲深啲嘅course

有第2道甜品未?

中大ug有advanced course 但好少人reg 通常都係比將來有興趣讀mphil人reg
可能你會遇到啲唔知佢點黎既model 佢都係要求你明白背後意思啫
數底差/冇take m1/2 咁reg stat econo 入門maths course就要加倍努力

hku有本chair of econ坐陣，ug course直逼phd course難度 (冇乜local會take)

從sras可以見到cliff yeung alevel講比d壞concept污染左你個腦就要花好多功夫先可以搞得掂

有第二道甜品未...

好餓呀...

我相當同意你呀，唔知下面依兩題你點睇？

1. 沿住同一條AD curve，interest rate係咪constant？
2. interest rate改變，會唔會shift AD curve？

咁今獲仆街

其實之前都聽過人講要學calculus differentiation，以為可以將勤補拙。

唉，本黎一心打算讀Econ，宜家都唔知讀咩好

咩course? uncertainty and information?
如果係..好彩drop撚左..本身今個sem add左
見你咁樣講完, 又好想試下

入到u你會發現econ全部都係數嚟 冇決心追返啲數我勸你唔好入

變宵夜

Outliers

試下答1

唔係，price level decrease, transaction demand for money decrease and money demand decrease. Therefore interest rate decrease when money supply is fixed?

正想講埋2012
2012 marking 個重點好明顯係講緊個adjustment speed (faster than)
呢個就緊緊扣住左sticky wage rate既概念
而考評開宗明義講得sticky wage
就係講左短期內個wage rate係難轉 需要時間調節
咁時間要幾耐真係上帝先知
但有一樣野肯定就係短期內個wage (即factor price) 係不變
咁所以好費解係hkeaa講埋sticky wage rate 既情況 都會有人理解 sras 個factor price係 可以adjust

係分析Short run long run 既時候 時間便決定左一切
-> 若wage rate需要一年以上黎調節 呢個仲係屬於short run既現象嗎?

其實概念清既話 睇考評個comment 就知佢係解釋緊upward sloping既原因 唔係話sras個factor price可以adjust 當然考評用字唔凖確成日都有

唔讀都sit下，目睹一下趕走張五常嘅男人有幾勁啦 (Wing Suen is the most important theorist in asia)

outliers你唔係唔知下話？ 我舊登已經睇你分析喎

其實undergrad你唔自chur的話，大部份course d數都唔洗點用腦
嚴格黎講都唔算數學，只係compute下derivatives, solve下equations
要用腦果d course可以唔take的

繼續讀上去d analysis先會開始令人懷疑人生

真架 ？ sit堂果時 如果冇記錯目測得5個local

我學校d notes咁分析(英國派)
The AD curve is downward sloping in a model
with inflation on the vertical axis. Interest rates and central bank inflation
targeting are the links between inflation and output. When inflation is
high, inflation-targeting central banks raise interest rates and this reduces
those components of aggregate demand, such as investment, which are
sensitive to interest rates. Consumption is also affected by interest rates
(though to a lesser extent than investment) because people often buy
durable goods (such as washing machines) on credit. It is important
to be clear that the implementation of a given monetary policy moves
the economy along a given ii schedule while a general tightening or
loosening of monetary policy shifts the whole ii schedule upwards or
downwards.

唔同派歡迎討論

非常好
咁依題你會揀B嗎？

多謝 你會㨂咩

IS-LM
正
ADAS

雷爺雖然奶共
但治學有道

你老味當年take過你個uncertainty and information既好似食左屎咁

其實到底 cy 會否詳細回應師弟沿線 factor price change,跟自己不一致既問題,到底誰是誰非

其實都要俾學生知道跟從邊一套

一個係前局中人,一個係現局中人

計我睇你都係跟考評局啦
補開cliff 就唔會有呢個問題
不過唔知你之前係咪補開 上佢堂就有得聽佢詳解

而且到底係咪真係
factor of shifting 就係沿線constant

cliff 解卷班係話
因為factor price係factor of shifting,所以不能選option c

咁ad 嘅interest rate effect 用唔用得
好混亂

呢d mc咁明顯，你實揀price level change啦

我想知個concept多d

所以我頭先專登遮咗A先問
想睇下到底會跟英國派choose the best answer揀B，定係指出三個答案都唔o岩

唔係話問咩原因導致 move along呀

而係move along 時會否有change in interest rate

因為課堂既講解,係話因為option c 係factor of shifting,所以要constant

interest rate 係factor of shifting
但interest rate effect又話沿線落會令interest rate 跌

Outliners你唔好玩啦
呢題已經唔關econ 事
係考正常識唔識睇xy

如果跟英國派嚟講你就錯啦
你睇返#736巴打貼英國派嗰幅圖，interest rate郁明明係movement along

你唔好理A先啦
我專登遮住咗A先post

其實你係咪真係有睇,講左好多次,連cliff自己都話考評局文件係會調整

但他的教法係constant
咁跟cliff,同考評不同
用考評角度,option c係要選
因cy自己都話係基於constant factor price所以option c可能錯,但考評局唔係constant

個甜品用左好多個鐘 慢火煮緊

Outliners 兄 你睇真d個幅圖
個幅圖AD 軸 唔係price level 係inflation level 同interest rate同pp個關係係唔同
所以話不同派別 既應容要睇清楚内容先得

屌cliffyeung 咁耐都未出post

呢件事話比我哋知
有marketing你最多可以表演到盤滿砵滿
但係有實力先可以立於不敗之地

你係睇完睇哂都唔知人地講左d咩
建議你pm問下CY
不過Cliff講完你都未必明

點樣唔理a啫 比我㨂100次best answer都係a 因為幅圖係咁
我學校既ad 唔係price level 係inflation level 要轉一轉先通 不能直接攞黎用

唉
兩小時前我問：
如果AD curve的y-axis係Price Level
1. 沿住同一條AD curve，interest rate係咪constant？
2. interest rate改變，會唔會shift AD curve？

跟住你貼一幅interest rate改變，movement along AD的圖出嚟
我咪認為你覺得interest rate改變係movement along AD，咪貼一條MC睇下你係咪真心認為interest rate改變係movement along AD

我點估到原來你幅AD curve同大家一齊依十幾頁討論緊的AD curve條y-axis唔同。
即係兩個鐘頭前果兩條問題根本無人答過。

希望【6】前出甜品啦 可以整合得好睇d

你兩個鐘頭好似無講到yaxis係咩
我咪一早話左我英國派門派唔同
你唔好玩啦outliners兄

打錯名抱歉

我諗左好耐

應該係你咁講，題目問既唔係induced change係exogenous，咁一定shift

但佢咁寫其實interest rate change有咩錯

好亂

個條dse 題目係cause
咁指既應該係exogenous change啦？

因為interest rate effect都係given price level升先。

Outliers 巴打個兩條我都會答係，

但因為r change個前提唔同，所以有唔同處理？

我相信outlier係講緊網上解卷 ？

Outliers 巴打個兩條：
1. Not constant
2. Will shift

但因為r change個前提唔同，所以有唔同處理？

呢個至真，我答緊巴打AD個2條

因為網上解卷係話：
因為factor price係factor of shifting(只會左右移動) ,所以move along sras時,factor price係constant, 所以c係不正確

但如你所講,interest rate 變咗後,ad 會shift,咁interest rate 係factor of shifting

但根據interest rate effect, move along ad,interest rate會change.

矛盾位：到底導致shifting既factors,用cf既解法,係咪都要constant

即解卷既理由用返係interest rate度,會不成立

Econ dpt 自己個學生會咁快屌哈哈,
實係蕭生叫架啦佢自己管econ ug

我暫時唔討論住
我煮返自己的菜式先
你地繼續

關咩事
你係學生都唔想俾間學校咁比人擺上枱喇，仲要俾人扭曲做錯嘅野喎

樓主出新post可唔可以加埋咁多位巴打整既圖去頭post

有得食甜品未呀? 好期待呀

其實sras 呢條mc好似cliff sir講 - 「我的學生應該沒有誰不知道在一條短期供應曲線之上，"factor price" 是不變的。」
只要概念清就唔會誤會考評局既marking(包括2012pp）
可惜解釋過幾次阿真名王膠兄搞左大半日都仲未明
最後決定都係block左佢算靜靜地等甜品算

又深夜食堂？

唔係又要半夜呀嘛

應該重甜

out仔撚人不成反被撚

佢忙緊其他野，所有ug 野佢近排都唔得閒搞
Btw ug coordinator delegate 左比第個了

不如估下cliff yeung 會屌啲咩
會唔會屌埋林xx

又要等甜品

會唔會又三點幾先出甜品

諗起都正，成間遵x抱起黎屌

1. No
When moving downward along the same AD curve, interest rate would decrease.
This is, however, an endogeneous change (caused by a decrease in price level).
Therefore, there would be no shift of the entire AD curve.

2. Yes
Suppose that interest rate increases and it is not caused by a change in price level (tht is, an exogeneous change),
aggregate output would decrease at all given price levels.
That is a leftward shift of the entire AD curve.

應該成個補習界抱起哂黎屌

佢呢排上堂好鍾意講佢自己啲嘢
但係佢唔做轉左邊個做

屌埋六月娘打電話煩住哂煮甜品

Ff

屌埋歪歪班女

睇到最近呢幾個花生post覺得自己econ知識就黎還番晒俾呀sir
想當年al開頭補高式卡(唔肯定係咪咁叫，年代久遠), 但無咩料到
之後轉補cliff真係好幾皮，完全清到concept, 不過真係要有d底同要一定轉數先catch up到佢講咩
最感動既係佢當年貼中左一條long q, 我一路做真係一路偷笑出黎 ，如果唔係有cliff當年econ都唔會有b
支持cliff快d吊打其他垃圾econ老師

如果呢個post 推到1001 都未有甜品 咁可能要等一等甜品出爐先出6

咁推慢啲
辛苦巴打整合
多謝晒

最主要大家睇得開心 屌哈哈哈屌得開心

樓主辛苦哂

Cliff Yeung

超過2500字
Post 唔到上嚟

有啦有啦

有甜品了

4122 字

好鬼長

精工佛跳牆嚟

分兩頁

之後呢巴打

天網恢恢，疏而不漏，講大話一般會有破綻（一般來說智力愈低破綻愈多）

我都要消化下先

終於睇哂，痴線，型到喺屋企叫左聲

真係好大碟甜品....唔怪得煮咁耐

一鞭一鞭咁打落去 哈哈哈柒到咁
今次仲可以點兜

一路睇一路笑一路概嘆緊

型到

「他是無知還是膽生毛」

放假真係J 返當年AL notes 先
今次六月介入過都屌到咁，想知哈哈哈仲可以點兜

我聽說那人當時窮得連剪髮也沒錢，要自己替自己剪頭髮，若果我出手，可能他要乞食，最後放過了他。

食緊甜品

屌你老母垃圾Andrew Lo 冇品又冇學問
搞到我cliff bb咁嬲
番去摺埋啦

同行如敵國

這篇文章，本來寫得很激昂，所以花點時間讓自己平靜下來，保持一點客觀。走出城牆外，會有大批巨人進擊，我是知道的。但我亦有我的本性，死也阻止不了。

想知威力加強版係點

李生係邊個

睇晒 好撚甜呀
Feel到cliff 真心嬲
從來未見過佢會咁樣講/公開往史

真係好型

睇完真係心都涼晒
Cliff Yeung

想問下各位
咳咳咳講既小插曲係咪就係私補佬抽水果篇？

平時見佢最多笑鳩人地蠢
真係無見過佢咁嬲

唔係

當年補呢條仆街，請micro econ講到成舊屎咁，最後得4，屌佢老母！

下年仲有冇人補偽君子Andrew Lo

係andrew再反擊佢其實無料 有錯過既ig post 好似係

躲在巨人胯下

巨人係yy 定june

想搵返cliff講果段片 但好似無

有冇人知佢同林先生嗰件事係咩事

推到哈哈哈仆街 啱啱消化完 打緊新post

條𡃁仔毛都未出齊，你大人有大量，俾啲面我，放過佢好嗎？

睇到最尾兩段見到現時學生世風日下我好想喊

唔知點解睇到有d sad 唔係為Andrew lo係為Cliff
佢文中所講所有故事相信唔係今次佢都會收埋 作為佢學生冇佢咁高level覺得好委屈佢 三翻四次比條仆街屈
最叫人感動係今次文筆平淡 冇之前激昂 更幻想到佢呢十幾年受條仆街d毒針係硬食mode
Cliff你見到既話唔好再咁好人啦 我”登”你心痛呀

Why not both

唔係呀，係以下依單

一世粉絲

Thanks for your reference

個腦ff到cliff 打完篇文
Fing一fing執陰，飲啖水，咳兩咳
再點支煙食個神態

真係睇到咳咳咳好嬲

我愛楊志光

呢個世界有好多野可以玩
但唯獨Cliff呢類衞道士唔玩得
Cliff算大量
玩衞道士實行玩出火
仲要玩咁盡
等睇做下一個Guy Leung
不過玩崖爺抵死啲

嘩屌篇文寫到咁，唔係你死就我亡咁啵，不過cliff應該有真憑實據，打出黎唔驚人抵賴

哈哈哈醒水就道個歉
認自己出錯題好過啦
搞到咁
下年都唔知開唔開到一班

遵理高層matthew li

辛苦樓主
可能一陣就推爆

推返上熱門先

push

原來積積埋埋咁多單

我都有d驚
當年既學生有無人肯出黎呀

我愛你呀Cliff bb 唔好嬲 你有我地

cliff 好撚型呀

有冇2012 DSE 銅鑼灣星期五live班嘅同學囝喺度？
好懷念以前上堂嘅時光
Cliff Yeung 真係好charm

份甜品真係..
第一次睇咁快 唔睇多次都覺得嘥晒

仲要講明手上好多黑材料
全部係哈哈哈以前學生啲cap 圖
笑到仆街

cliff我願意做你一世打手
Econ 只信 局中人

2014年林先生事件係咩事？睇完覺得好心酸為cliff andrewlo宜家仲要係econ俾人捧得最紅..

唔好嬲啦cliff bb

型佬唔講都唔知andrewlo咁撚低賤嘅
希望今次andrewlo可以收皮
今次型佬篇文無加到啲恥笑andrewlo嘅嘢
睇黎型佬真係好嬲
睇到有啲sad

清泉哥

擺埋管理層上枱

重點係全篇文cliff Yeung 冇用自己身份地位教學年資去支持自己論點
反而andrew Lo 教得嗰10幾年就講出嚟為自己護航

我思前想後，以下一件事，我也決定寫出來。在高考年代，我打算寫兩篇關於效率和均衡之間有何關係的文章，第一篇要令最低程度的學生也理解，便用最顯淺的需求供應例子入手，以颱風導致蔬菜價格上升為例；第二篇則加入交易費用示範相同的思維（第二篇最終沒有下筆，但當年我的高考學生必定知道是什麼）。那人可能見我用颱風導致蔬菜價格上升這麼淺的例子，以為我「冇料到」，拍了一段宣傳短片，說經濟學不是颱風導致蔬菜價格上升這麼簡單的東西（那人不會知道，我的學生所學的需求定律可以應用到的現象，相信他一生也不會學懂）。

有無段片睇

咳咳咳唔係有講手上有黑材料咩？
定係我睇錯？
我見佢話係哈哈哈以前學生cap圖

I know that feel 睇到sad

兩個都無補,但feel 到cliff 先係有料個個

原來兩年前已經有伏筆
哈哈哈呢鑊有幾多朋黨衝出嚟spin都冇用

想問下大家知唔知邊條宣傳片

似係基爾獸多啲

樓主，你要準備下整合
就快爆post

2014年嗰單嘢到底係咩事? 完全冇印象

呢樣真

Alex Lam呀

2014林先生係咩事

好正，大快人心

鄧cliff好唔抵
點解哩條仆街會紅過佢

其實有冇人可以搵到Andrew的筆記、題目？
我13-14年睇過佢自己出的練習，入面d題目out-syl到驚人。
唔知而家佢啲題目有冇改善，如果有人搵到佢啲低質出嚟，一定有更多花生食。

以一個讀econ嘅人黎講
就算依家唔洗再讀 都真係想上佢堂學野

好有大將之風

Too long

笑到我

型爆

轉自FB

係咪ADAS？我有緣望過眼。

但一定要read 毫無廢話

又屌打人多獲

呢度出架

佢寫啲文真係好正
如果有佢一半就好
利申：中文系

他是無知還是膽生毛，他知不知道如果我出手，他會很大鑊。

整緊 我想加條片 唔知有冇人知係邊條

唔需要你棒打落水狗

大將之風以理服人

無spin

嫩吉構清晰

有sound bite

文末回歸霸氣浪子風格

撻著㗎Lotus，踩一踩油
不帶走一片雲采

結

型佬真係好好
希望之後啲dse jj唔好當佢悶
佢講野其實真係唔悶
仲好拿風趣

Outliers

護主犬又出黎

原來呢度 sor

甜品好正

係
我當年睇過ADAS, 中間又無啦啦撈啲business cycle
好似仲有啲Government expenditure之類
Out-syl的程度我簡直唔覺得係同一個課程

林先生事件指咩？

借過同學的筆記，Andrew以前的筆成全本都只係pastpaper集合，只會用來搵答案。
Cliff的筆記我仲有，真係唔捨得掉

又一次體驗到呢個社會唔識得埋堆 就算幾有料都會被口滑之徒追過

真係fat fat
整合下就當教學筆記

那偽君子就是 Andrew Lo
大大力咁鞭

Andrew Lo 條仆街平時應該做唔少陰質嘢

CLIFF D 筆記真係好正
我而家幫人補習都會買CLIFF D NOTES黎溫書

同意

呢條友 比 alex仲要低十幾皮

咁大篇嘢已經係正餐level，仲點會係甜品

佢啲筆記係將佢自己出的練習同past paper撈埋
但係又唔講明邊條係past paper
搞到啲學生分唔到邊啲係past paper，邊啲係Andrew出嘅

個光度唔係咁match

估唔到呢條Andrew lo咁撚無恥

有料到咳咳咁都要受氣
正常人應該仲aad

打落水狗，打咪打
何況outlier都是真材實料
唔係某d鼠輩

唔係型佬講個條宣傳片
不過哈哈哈講嘢嘅條理真係好撚難聽
1999咁

屌 我好後悔dse補andrew lo
利申 econ major

有無人幫手搵條trailer

搵緊, 希望搵到

缺乏

2014林先生事件

燈塔真係好醜怪
今次六月真係無眼睇
d污糟野浮哂出黎 赤裸裸咁比人睇
以前最多都係d學生之間流傳
但今次係cliff親自開名爆出黎
都唔知點收科

下期即刻轉補cliff神

凡係我借過筆記比既同學，全部起臨急轉補cliff。 咩Andrew 咩Daniel 都行埋一邊

冇錢剪頭髮？

佢平時都唔係講呢d野既人
都費事一般見識 今次逼到佢講出黎
多謝Andrew Lo

我記得考完dse都唔捨得掉 尤其最後個年個幾本
個陣u上introduction to econ都係溫返啲notes
之後借左比人就唔見哂
係cliff先令我真係中意econ 唔覺得係濕鳩科
仲立志入econ

去cliff yeung Timeline睇返2014年就見到

因為我係AL
而家DSE唔太熟D SKILLS點執分
所以全年既NOTES都買晒
覺得好抵 買黎睇都抵

大快人心

已上菜

上市無望

原來兩個積怨咁深

平時cliff yeung好少講呢d八婆野
今次andrew真係唔野少

我都好後悔以前dse補佢
佢教錯勁多野 仲以為佢講嘅都啱 結果得4

有冇人睇andrew lo篇文懷疑自己語文能力有問題
真係睇完一大輪都唔知up乜鳩

因為你懂經濟學

JUNE 深潛

最後果句型撚到

Cliff爆大獲
舊生表示全力支持Cliff打落水狗

睇得多佢講野個人真係會蠢

點search先搵到？我fb搵條撚樣個名搵唔到

本身甜品
點知冇喇喇有新食材

第一頁有

推到條神棍仆街

Cliff Yeung 型到呢

心術不正

呢個post有cap圖
你用圖片功能搵返就得

手機版fb點直接跳去2014 求賜教

巴打 你個名夠響出手幫下手揾 麻煩哂
唔可以比咳咳咳一個人打呢場仗

講緊一大堆唔知乜撚野考試既skill
講到好勁咁
其實通左個邏輯就知佢耍緊雜技

2015 年 Cliff 嗰堂係淘大嘅免費 Jupas Talk 已經有爆到 Andrew 刷鞋啲野

佢嗰時仲話佢會寫 econ 書比大家睇

Btw, 你認同某人是落水狗？

係 好撚記得呢頁

快d share比多d人睇 一齊幫Cliff岀翻道氣全城屌柒Andrew lo 等佢2018都要窮到自己剪頭髮

啲排版
邊個柒頭整架？
笑到仆街

自推

好簡單既野 望下廢物份note 就知佢無料

幫CLIFF 出口氣! 網友 來吧!

淨係依頁已經睇到有錯啦
Partnership的owners人數係無上限呀
教科書都有寫啦

講嘢好似含住唔知乜嘢，語速又快
聽咗唔夠30秒就投降冇再睇
咁嘅present方法都吸引到咁多中學雞去補，呢個世界發生咩事

想睇cliff vs andrew 2019 落場挑次機
大家都5**就買卷挑細分

如果佢真係有料又冇乜所謂

問題係。。

cliff就算考埋中英數經都係5**
唔撚洗諗

型佬可唔可以開個1day 旺角上

崖爺

巨人係指yy

型佬做KOL得唔得

你確定條垃圾Andrew 有5**?
Shortage都唔識 唔好話5啦 4都未必有呀

中英文既話又未必 吹大左

不過經濟肯定屈爆

佢都無乜點講啦個次
都係好平靜

佢alevel唔係A咩

佢考試成績還好

哈哈哈定佢啲支持者嚟？

頭5秒
咩係「既你既時候 」